Nass- und Dosenfutter.

Verdauungs- oder Nierenprobleme sprechen für nasses Katzenfutter. Es fördert die schnelle Urinproduktion und die allgemeine Hydratation des Körpers. Dies fördert das reibungslose Funktionieren der Harnwege und verringert das Risiko von Harnwegserkrankungen.

Fast alle Katzen mögen Dosenfutter. Der Geschmack und der Geruch der Lebensmittel bleiben dank der Konservierungsstoffe gut erhalten. Sie haben eine angenehme Konsistenz und erfordern keine ständige Kontrolle der getrunkenen Wassermenge. Wie die Trockenrationen sind auch die Nassrationen perfekt ausgewogen und benötigen keine zusätzlichen Vitaminkomplexe.

Es wird sowohl in Einzelpackungen als auch in Dosen unterschiedlicher Größe angeboten, ähnlich wie Dosenfutter für Menschen. Wie beim Trockenfutter sind auch hier https://liebstefavorit.de/gourmet-katzenfutter-test.html Informationen über die empfohlene Futtermenge und die Zusammensetzung enthalten.

Was den Nährwert betrifft, sind beide Arten ungefähr gleichwertig. Der Hauptunterschied ist die Haltbarkeit und der Feuchtigkeitsgehalt. Kekse in Dosen enthalten bis zu 80 % Flüssigkeit, während Trockenkekse höchstens 10 % enthalten. Offene Kekse hingegen halten sich tagelang in der Schüssel, aber übrig gebliebene Stücke oder Pasteten sollten weggeworfen werden.

Die Wahl des Futters hängt weitgehend von den finanziellen Möglichkeiten des Besitzers und den Vorlieben des Tieres ab. Die meisten Hersteller bieten sowohl Trocken- als auch Nassversionen an, und die Vielfalt ist wirklich beeindruckend.

